台仔:與其把事搞大，去陸委會碰釘，冒著資料洩漏或是被遣返的風險，不如裝成普通留學生去考個大學。

致香港流亡抗爭者

我知道有些人到了台灣，也經由一些管道想申請政治庇護或長期居留。

當然，所謂人權團體或是社運組織他們會在口頭上說全力幫忙。

但實際上，近20年來，申請成功的案例成功率不到5％，因為陸委會非常難搞，不要以為他們像那些非官方機構會一樣熱心幫忙。

但要在台長期居留，甚至落葉歸土不是不可能。

只要備齊學歷證件，申請台灣某些大學，甚至不用考試，就可以在台長期讀書。

只要讀書過程中滿足某些條件，就可以長期居留，而且這些條件並不困難。

與其把事搞大，去陸委會碰釘，冒著資料洩漏或是被遣返的風險，不如趁現在，備齊證件，裝成普通留學生去考個大學。

我會刻意說這些是有原困的，當然社運界那些人不信我常山，但與其信他們，您們不妨去查查過去申請在台政治庇護有多難，就知道我所言不假。

另，不要相信泛民律師帶各位回港打官司會是條好路，之後只會愈判愈重，只是讓他們賺走眾籌的律師費而已。

真的需要幫忙的，請私訊我，我不會去問您們的身份或資料，我只會告訴您們怎麼做，您可以留在台灣，不需要回港被捉進黑牢。

push

推

推 我都覺
大家小心 欠左你地

肯定台灣會幫你？

認真
我識啲土耳其人
都係用大學erasmus exchange 去德國
入境德國之後再轉校
咁樣應該會易過直接搞政治庇護

樓主搵咗常山？而家旅程順利？

我無野講

up

用常理諗下都知
三唔識七冇利益，憑乜一定旨意人幫
台灣仲要咁敏感

Push

721見

我都想

樓主好人一世

台灣好多人奶共的， 成班明星做人板， 又多韓國喻呢類紅底政客，揀台灣真係風險較大

借位推文

[ 香城Online 國戰 -- 戰略及建設新中國篇 ] ---永遠置頂，全世界入黎 !

同意
台灣大學多唔堅持讀台大係咩人都收
仲容易過香港入ive

成功庇護%的確低

如果真既不如留學仲好

想佢地回家
有樣學樣 個個借啲意做犯法嘢再移民
下次美國收香港 預埋我 即刻搞串成個party
再入藉美國攞綠卡做g 鋒二世

去台灣進修

阿蛇你無改錯名

海外進修是好選擇，多多保重

真事
推到班義士知道

美國唔收賤種狗
想移民？今世就冇你份啦 下世啦

Up

推呀 讀書真係好啲
而家的而且確好難批政治庇護 始終帶曬口罩 同埋冇實質證據

遲早有日，我地實會接你地回國

721

知唔知有冇旅行巴絲需要啲水腳？

支持海外進修 終生學習

人地想確認咗個身份然後好似黃台仰去德國/英美澳加喇
你估真係想留台灣做台狗咩，轉頭選條韓國魚出嚟又變返一家親咁戇鳩

台灣好像還沒有難民法，所以申請庇護是很難的，林榮基也沒有申請到

仲要如果英文選唔到
選到隻奶共瑜就仆街啦

不如話呢壇野搞大可能搞到小英
咁小英how help

唔洗理呢個住
公開夾旗形同自殺

Lushhhh

依家哩個時間點好敏感
大選前 行錯一步就好危險

好好保重

喺英國讀大學有冇機

所以今晚上咗apple
真係同篤灰冇分別

希望日後有緣係香港再見

[安全上網]使用tor 簡易教學 隱藏身份

借位貼一貼

apple今晚爆晒出尼
唔知乜水比既屎橋

push！

希望個三十位手足可以互相照顧下

知你地都好愛香港

呢一刻 我地幫你守住先
下次 絕對要返黎一齊守

要學費讀書出聲

同台仔和解了

頂住
你地之後一定可以返黎

叫佢地儘快去德法尋找庇護吧

唔好提公開夾旗
害死人

呢個真 暴露資料

冇學歷既義士點?

其實庇護可能性低到笑
比你得咗都仲要解決語言問題

推比義士睇

好似係自由亞洲報先

佢好委婉咁講唔好搞咁多麻煩野

apple根本無爆到任何野

ptt,台仔早講過咩組織支援香港政治犯
特別華人社會喜歡講是非顯示自己幾撚有社會地位

更詳細的組織list香港政府一早有

其實好多屌屌屌的會員我懷疑對事情係咪真係有基本認識

這不無道理，吾爾開希和陳光誠都係去美國讀書

深夜人手推post

認同
用留學嘅方法出國會比較容易長期居留
同埋唔會太高調搞到比狗發現

重點係本身連存在都唔應該比人知
理由你睇清楚篇文好易理解

其實申請大學都要返香港透過海外聯招申請
無得落地台灣walk in 註冊

其實不嬲都係移民去升學好過r 庇護

台灣我最唔信時力, 班人咩Q都扑咪攪大

邊類人會最怕你發完夢之後潛入既係台灣？

咁多位義士 我地一定會接你地番嚟!
大家一齊努力 唔好放棄

有用post要推

依個真 一定要推
之前去參觀台權會都聽個人講過話台灣好難申請到政治庇護 仲難過香港(你睇下香港幾多難民就知香港幾fail 但台灣仲差D)
記得申請去讀書啊 政治庇護只係浪費時間

推比義士睇
一齊去台灣留學啦

可以選的國家本身堅唔多
亞洲大量奶共國家會送你中
表面有領土糾紛,但大把高層收中共錢
叫人走去馬拉泰國係靠害

我地會成功 救晒你地返嚟

如果係大把位嘅私立大學例如文化大學，應該真係walk in 都OK。

另

先前一堆台灣官方組織呼籲研究, 批SPECIAL OFFER香港人

但最後所謂修例係無影

推 推 推

唔好行台仰條路
報到既就報外國大學

我知你係邊個，合作過

瓦全條路得出名既人先受
難民營更加唔易捱

金鐘一齊發過夢，我唔篤灰

唔該咪再相認
大把狗7*24MON POST

捉一件迫供全部人玩完

real

[長文]家有一老，如有一寶

係呀！好易可以攞到綠卡架!7.21你記得帶頭喎，咁就會有綠卡架啦！慳返百幾萬美金投資移民資本架。低低地

Thanks for your suggestion.

Pish

推畀義士自行判斷
多個考慮都好

其實要係台灣申請永久居留無禁簡單
單單以留學條件不足以申請到永久居留證
讀完4年大學 搵嘢做有公司擔保都淨係申請到工作證同暫時居留證 但唔係每間公司都願意擔保 然後仲要搵個當地台灣人願意做擔保人 然後每年都要整一次
居留5年以上，每年在台居住時間超過183日就可以申請永久居留（原則上...
但近呢幾年多左個評分標準，姐係已經唔係一般既僑生就可以容易申請到永久居留

利申 係台灣住左5年以上 因為要發夢所以返左黎

無名義士最撚慘

你邊度聽返嚟？ 二年制或進修部唔知得唔得
不過全日制一定唔得囉 憑乜walk in 中學成績表？DSE成績表？ 要有海外聯招張准許證先報到 同Jupas/non-jupas一樣

而且每間大學都有特定quotas 比僑生

無學歷既 可以試下申請僑生先修部 讀完一年再分發大學

補充 你所講可以walk in 既私立大學 應該係嗰種就快殺校又唔認可既學校

我敢肯定文化大學一定唔得囉

終於聽翻啲人話 walk in真係笑撚死

海外遊學團好啊
希望你地可以早日學成歸來

啱呀 點都好 係一定要靠海外聯招

Push
各位小心

我地一於幫佢地籌埋學費

pudh

擔保容易
最難既門檻係收入要比一般台灣人高x倍
喺台灣工作莫講話四萬台紙一個月 三萬都台紙已經偷笑

我有朋友嫁咗去台灣 因為收入低 成日返香港搵家人金錢接濟

唔得架 因為聯合國唔承認台灣(咁上下既原因)
而台灣自己又無同其他國家傾相關既條例
所以台灣既難民無得移交去其他國家 唔似香港咁

Source :
台灣如果不願意成為難民尋求庇護者的安置國，不願意給長期居留，台灣的外交部就必須要有一套機制，協助將這個個案中轉引介到其他第三國，到那些真正有難民保護機制的國家。但目前看起來，外交部對於中轉第三國的機制，也沒有明確有效的管道，往往都是仰賴當事人自己奔走。

岩岩搵番D資料 因為聯合國唔承認台灣
所以聯合國果D咩《難民地位公約》同《禁止酷刑公約》(即係香港既酷刑聲請)都無簽到
無得隨便引渡人去其他國家

巴打

同埋其實搞依D野黎黎去去都係得果幾間NGO 佢地又有合作開
基本上你講話有香港人去台灣做asylum seeker 就知係邊幾間NGO幫手

［請立即宣傳7.21 勿再爲連儂牆開post］

DSE設立之後仲有僑先既咩?

利申AL撚

保重
香港人 在心中

有 用dse成績 填選擇既時候第一間填僑先 包入
利申 DSE白老鼠

=================
唔理衝唔衝 721金鐘
721 和理非都要Full Gear

各位赴台巴絲千萬珍重

一般台灣大學好易入
快快趣趣入間大學讀住先
一切順利呀

但講真 香港都叫救左台灣一命 如果唔係反送中呢單野 韓國狗一定當選 台灣下年就會回歸中共國

仲要多隻香爐多隻鬼
三唔識七又唔係投資移民
嚟爭工做?

哂幾年時間係台灣 不如去外國讀書 唔一定讀大學 學費平 唔難入 而且可以搵錢 好過係台灣

有點道理，推

舊同事係台灣讀過書，佢話佢D朋友畢業後係當地工作。但仲要老母比錢佢生活

所以萬一無得返香港 喺台灣生活慘過食泥

其實係外國讀書可以好平架

真心 去澳洲 唔好留台灣 浪費時間

4萬左右可以留2-3年架la 好多台人係甘留澳洲打工

（香港有好多變數 有機會可以返香港架）

首先旅遊簽去3個月再轉學生

澳洲人工高 學生可以工作 可以儲$

兄弟保重 香港見

其實講得啱
DSE15分已經保你入成功大學(全台排名第二
唔好問我點解知

有你有我有情有天有海有地

冇錯，台灣係冇政治庇護，李倩怡而家係非法居留，只係台灣當睇唔到咁解

唉 長期置頂
果三十個俾人出賣曬

定期報下平安呀 知唔知

我只可以同大家講

我無野講

可唔可以幫手推下依個PO
我漏夜打出黎想多D人知台灣申請難民係點既一回事

揚咗先講

如果黑警要通緝義士，咁扮普通人考大學咪有機會黃咗？

前提係，黑警唔會貿貿然通緝一個只係樣/行為match 佢哋套AI嘅人，理解啱嗎？

Dse有全3報德國啦
報德國大學好似7月20 Deadline ，要報好快

第三次推

去台灣讀大學

台灣好多野雞大學

我冇嘢講

7.21見

推！

［多圖慎入］林奠對奶應該有E-max［只限今天］

好似有德文要求？

保重

佢講得岩，而家政府都未提告，義士係現場都係帶曬口罩，陸委會好難check你係咪真係被迫害，還不如申請其他簽證

咪撚害死人叫人唔好搵
Ngo就代表無用咩
仲要你爆個名出嚟做乜撚

樓主我由高登動物台開始識你

知你係勇武

但估唔到你要走到台灣

希望你成功攞到台灣身份證

台灣"港澳條例"

第 14 條
進入臺灣地區之香港或澳門居民，有下列情形之一者，內政部移民署得逕
行強制出境，或限令其於十日內出境，逾限令出境期限仍未出境，內政部
移民署得強制出境：
一、未經許可入境。
二、經許可入境，已逾停留、居留期限，或經撤銷、廢止停留、居留、定
居許可。
內政部移民署於知悉前項香港或澳門居民涉有刑事案件已進入司法程序者
，於強制出境十日前，應通知司法機關。該等香港或澳門居民除經依法羈
押、拘提、管收或限制出境者外，內政部移民署得強制出境或限令出境。
內政部移民署於強制香港或澳門居民出境前，應給予陳述意見之機會；強
制已取得居留或定居許可之香港或澳門居民出境前，並應召開審查會。但
當事人有下列情形之一者，得不經審查會審查，逕行強制出境：
一、以書面聲明放棄陳述意見或自願出境。
二、依其他法律規定限令出境。
三、有危害國家利益、公共安全、公共秩序或從事恐怖活動之虞，且情況
急迫應即時處分。
第一項所定強制出境之處理方式、程序、管理及其他應遵行事項之辦法，
由內政部定之。
第三項審查會由內政部遴聘有關機關代表、社會公正人士及學者專家共同
組成，其中單一性別不得少於三分之一，且社會公正人士及學者專家之人
數不得少於二分之一。
第 14-1 條
前條第一項受強制出境處分者，有下列情形之一，且非予收容顯難強制出
境，內政部移民署得暫予收容，期間自暫予收容時起最長不得逾十五日，
且應於暫予收容處分作成前，給予當事人陳述意見機會：
一、無相關旅行證件，不能依規定執行。
二、有事實足認有行方不明、逃逸或不願自行出境之虞。
三、於境外遭通緝。
暫予收容期間屆滿前，內政部移民署認有續予收容之必要者，應於期間屆
滿五日前附具理由，向法院聲請裁定續予收容。續予收容之期間，自暫予
收容期間屆滿時起，最長不得逾四十五日。
續予收容期間屆滿前，有第一項各款情形之一，內政部移民署認有延長收
容之必要者，應於期間屆滿五日前附具理由，向法院聲請裁定延長收容。
延長收容之期間，自續予收容期間屆滿時起，最長不得逾四十日。
受收容人有得不暫予收容之情形、收容原因消滅，或無收容之必要，內政
部移民署得依職權，視其情形分別為廢止暫予收容處分、停止收容，或為
收容替代處分後，釋放受收容人。如於法院裁定准予續予收容或延長收容
後，內政部移民署停止收容時，應即時通知原裁定法院。
受收容人涉及刑事案件已進入司法程序者，內政部移民署於知悉後執行強
制出境十日前，應通知司法機關；如經司法機關認為有羈押或限制出境之
必要，而移由其處理者，不得執行強制出境。
本條例中華民國一百零四年六月二日修正之條文施行前，已經收容之香港
或澳門居民，其於修正施行時收容期間未逾十五日者，內政部移民署應告
知其得提出收容異議，十五日期間屆滿認有續予收容之必要，應於期間屆
滿前附具理由，向法院聲請續予收容；已逾十五日至六十日或逾六十日者
，內政部移民署如認有續予收容或延長收容之必要，並應附具理由，於修
正施行當日，向法院聲請續予收容或延長收容。
同一事件之收容期間應合併計算，且最長不得逾一百日；本條例中華民國
一百零四年六月二日修正之條文施行前後收容之期間合併計算，最長不得
逾一百日。
受收容人之收容替代處分、得不暫予收容之事由、異議程序、法定障礙事
由、暫予收容處分、收容替代處分與強制出境處分之作成方式、廢（停）
止收容之程序、再暫予收容之規定、遠距審理及其他應遵行事項，準用入
出國及移民法第三十八條第二項、第三項、第三十八條之一至第三十八條
之三、第三十八條之六、第三十八條之七第二項、第三十八條之八第一項
及第三十八條之九規定辦理。
有關收容處理方式、程序、管理及其他應遵行事項之辦法，由內政部定之
。
前條及前九項規定，於本條例施行前進入臺灣地區之香港或澳門居民，適
用之。
第 14-2 條
香港或澳門居民逾期居留未滿三十日，原申請居留原因仍繼續存在者，經
依第四十七條之一規定處罰後，得向內政部移民署重新申請居留；其申請
定居者，核算在臺灣地區居留期間，應扣除一年。

另外台灣無"難民法"

要學費出聲

香港以後靠你地台歸派

推呀

推 721港島見
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

各位
有缘再見

推上去

多謝幫忙

我冇野講

721 港島見！

其實個個咁樣一出事就走
香港好難會維持落去
如果走唔到 又殺到埋身
先會迫到人更勇武

平時唔一定，出年選舉
點都會有d動作

等坐監咩
佢地就係想香港好先冒險出嚟

同意，萬一高雄吹水王勝出，無啦啦幫差人捉人，申請讀書好過

Push

————————————————721港島見———————————————我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

下世都係中國人

台灣好多鬼的

留既係信念，不是人
人在外國也有抗爭方法

小心保重

推！！！！！！幫義士

香港又送子彈俾English 打
綠營係聰明嘅就開記招全數收留
順便打泡菜魚一巴

求學不是夢

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

台灣對庇護不嬲縮骨缷膊，衰過德法美同土耳其，蘋果仲要為銷量爆埋detail出黎

所以佢地其實係去台灣做死士,

令更多人都知道香港宜家幾危險,

順手拉埋台灣落水, 加劇兩岸對立氣氛,

高調去就會達到呢D目的,

為安全應該低調去

Bachelor定master都有英文program

好傷感

［721 裝備］ 史上最高CP值神器現身 打GTA一人帶一份報紙

PUSH

台仔識d野 知道泛民同台灣政府 專賣香港人

認得你，發夢有同你傾過幾句計，總之好好保重，呢邊交俾我地接力頂住先

721 見

Agger

其實而家仲有唔少學店收緊生
學費 大概 三至四萬港子一年
住宿一年二三千港子

721見!

五大訴求!
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

推推到義士睇到

多謝台灣

江湖再見！

要比幾錢學費?

Ngng

推到流亡兄弟睇到

即係民主庇護sorly, 大學做生意ok

P

係，我家姐就透過exchange係台灣落葉歸根。
但有心理準備，生活唔會太好，外國人要好高稅。
不過自由先係無價

另，不要相信泛民律師帶各位回港打官司會是條好路，之後只會愈判愈重，只是讓他們賺走眾籌的律師費而已。

毒果

推呀
721見

屌 講咁耐其實最重要都係水腳問題 簡單直接問一句 我可以點捐錢!？

721 金鐘見

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

721行埋你個份

你咪試下可唔可以借啲意之後移民囉
唔試正仆街 一世無運行呀
戇尻仔

就係唔好ff可以捐
好麻煩好易害返人

未有控罪好難證明有政治逼害，台灣又未有難民法，冇法可依。

佢講嘅似乎比較可行。返香港受審係自己選擇，好似好多人講過，流亡同坐監都係難，係困難嘅選擇。只能佢地選咗之後，大家幫得就幫

梗係去德國啦

讀書好，讀咩書都好

ff too much
政治庇護唔係nobody玩

衝既手足要有出走台灣既覺悟
總好過坐幾碌

你都冇改錯名

7.21 push

我以前女友會考2分, 讀左兩年IVE之後就去左台灣讀大學

應該識字就收

推 去台灣讀書lu

台灣總統蔡英文近日出訪聖露西亞，她接受傳媒訪問時表示，相信有關單位掌握情況，對於這些來自香港的朋友，會基於人道作適當處理。
陸委會回應傳聞指，若政府有收到相關申請個案，會在尊重人權保障與人道關懷原則下，由相關機關參酌相關法規，就個案需求妥適處理 ...

處理

算啦唔搞大都未必得

所以咪剩係話處理

泛民米路又斷一條

樓主一世平安祝福你

而家多謝毒果販民
真係唔㡛唔平安

好擔心
明明留喺香港冇人知你做過可能冇事
去咗台灣爆晒出嚟可能仲危險

pushhhhhhh

[721 線上文宣 2.0] 全港最大型既線上文宣2.0 正式上線

唔理衝唔衝 721金鍾

泛民籌律師費略水係咪真

卜

你覺得共產黨唔知？

係台灣點都有插旗收風

聽講未，甚至有傳有段時間生活艱難要做雞

點解香港冇人聯絡佢救濟佢？

pish

公開到全世界都知係另一種on9
要知既我地出境個下已經

其實佢成功，冇人知到下落

你上面係五毛契弟

佢冇事 月初有提到佢

點解去台灣唔係德法，台灣難民庇護難好多

其實唔出名到到都近乎0成功率

［每天更新 人手置頂]7.21 香城Online終極裝備手冊+懶人包（有App)

落左案要保釋就收passport瓦全嗰隻
而家走得都係未捉未落案
好難拎難民

之前台灣都有一個唔知乜水出嚟話會考慮庇護香港人嘅，係好早期嘅時候。

有BNO既更加要去， 冇記錯德國讀書用bno可以當歐盟

屌你而家避難呀

又係隻熱狗

sorry引用錯誤

要屌你屌埋我
我斷販民米路我分化我係熱狗

屌你我咪講咗引用錯誤囉

你係熱狗？咁我屌你

千祈唔好信泛民，只會篤灰。

其實有一樣野好奇怪
呢的因為政治去台灣既人 除左林榮基
一去到台灣就消失左咁
我有試過睇下有無方法聯絡到可以幫手
完全無聲音

利申：香港大既台灣人 住緊台灣

慘得過d打手出尼當正係救世主

消失先係合理

果啲低智DNA注定要淘汰。

大家一齊接陳同佳出獄好唔好？

嚴格黎講都係廢話根本民進黨而家立法院想過咩就過咩架啦，有心既即時立例都可以，之前陸委會邱垂正提呢樣野好多次，台灣唔係今日先知會出現呢種情況架

其實好難你第一份工除非專科，唔係要到47000新台幣真係難到
另一個方法係畢業之後回港工作２年，就可以返台灣拎居留權，呢個算係較容易方法，有心既可以準備

安西教練！我很想讀書

印象中唔係，Baden-Württemberg 用bno好似都要學費，但EU唔駛

`

支持去台灣讀書

agree

幫手推

咁你班賤種狗黑警申請乜撚嘢綠卡姐
講到去示威犯下法就去到美國你唔快撚啲去？

其實有睇開嘅都知常山七次郎個page都唔係真係咁可信
同myradio講國民黨/泡菜瑜會上頭一樣
之前嗰排無論韓國瑜錯啲乜柒啲乜，佢都會話「佢係柒但佢選到呀吹呀」嚟駁所有人，屈你係民進黨/時力嘅人，再話你個黨連個9upper都贏唔到就收嗲
上面仲一路搵佢一邊話小心泡菜瑜當選，真心提你哋小心睇路
同埋只要你有啲觀點唔係100%認同佢，就會講到你係台灣最on9嗰種左膠女權覺青

推

兩邊一齊做！

佢為人係點一件事
純粹我自己覺得呢次佢個point合理
下下因人廢言同d罵人熱狗既錄音機無異
冇對討論作貢獻
再講下個月頭visa到期就已經知啱定錯
當然我希望其他手足冇事

條友係鳩鳩地
但係真係幾好嘅提議
pish

唔係話因人廢言，而係講緊佢平時講嘅嘢可靠、可信程度都成疑，所以想義士（包括你）喺懷疑其他渠道時，都注意唔好100%押注落佢度姐
用一個人啲料準唔準嘅往績，去協助思考應該信佢講嘢（當然要自己搜集資料），我覺得好合理呀，我唔覺得咁做係因人廢言、冇對討論做貢獻囉

正如上面有巴打提到兩點：
（一）就算而家報大學都冇得即刻報，同埋
（二）讀完大學都未必攞到居留權
呢啲細節位佢都冇解釋過點解決到㗎，所以咪話要小心啲諗囉

當然我都希望呢兩點其實有辦法解決到
例如破例肯收佢哋咁，但咁樣基本上已經同收佢哋做難民冇分別啦

冇錯，呢班人唔少應該係大學生
台灣大學大可以吸納佢地，甚至用獎學金
大可以俾佢地當地安家，係人才黎

ppp

我都覺，最見得人都係台大
起碼世界排名得佢有頭200
我如果移民台灣想讀Phd，只會搏台大
利申：英國Master畢業生

佢之後都有比d example既
其實仲有d個招仲未完
尤其係d垃圾野雞大學e.g明道
起碼可以有個合法身份長期逗留
相反一尼就去陸委會，其實有起事上尼未必有彎轉

感謝你

依家台灣人口老化，多台灣搵台妹播多啲種，增加台灣出生率

聽日見